Juhan Klaossoon kaebas, et tema on kaks aastat Hindrik Sikutiga ühe niisuguse lepingu teinud, mille järele Sikut oles pidanu tema eest Ahja magasi aita 6 wakka rüki maksma ja nõuab et Sikut lepingud täidaks.
Hindrik Sikut wastutas kaibuse pääle et tema Juhan Klaossoniga ühtegi sarnast lepingut pole teinud.
Tunnistaja Peeter Kripsoon ütles et tema on Juhan Klaossoni ja Sikuta lepingu juures käe lahti wõtja olnud ning mäletab sellgesti et H. Sikut lubanud 6 wakka rüki Juhan Klaossooni eest magaside ära maksa.
Hindrik Sikut ütles tunnistuse wastu et Peeter Kripsoon waletawat, tema ei ole köne juures sugugi olnud - köne on olnud kahe wahel.
Mõiste: Et Juhan Klaossoonil selget tunnistust ei ole, saab tema kaibus tühas arwatud ja ei ole Hindrik Sikuti käest midagi nõudmist.
Mõiste kuulutadi kohtus käiatele T.R.S. 1860 §772-774 seletusega ja et Juhan Klaossoon rahul ei olnud anti õppus leht talle wälja.
